美卿防長訪日韓 強化軍事同盟

美卿防長訪日韓 強化軍事同盟

■美國防長奧斯汀將訪問亞洲。資料圖片

【劍指中國】美國國務卿布林肯和國防部長奧斯汀今日展開亞洲之旅，將先後訪問盟友日本和南韓。美國兩大文武官員首次外訪便聯袂出訪日韓，奧斯汀出發前不諱言此行是要強化亞州的軍事同盟，劍指中國。

■國務卿布林肯上任後首訪日韓和印度。資料圖片

美日將譴責華入侵釣島

「我們的目標是要確保有軍事能力和作戰準備……可以對中國或任何欲挑戰美國的國家構成可信的威懾力。」奧斯汀在總部設在夏威夷檀香山的美軍印太司令部如是說。他將在東京會合布林肯，與日本外相茂木敏充及防衞相岸信夫召開2+2安保會議。

日本《讀賣新聞》引述消息。。。。。

布林肯和奧斯汀之後會到南韓訪問，早前駐韓美軍司令艾布拉姆斯表示將強化當。。。。。

至於布林肯回國途中，將於阿拉斯加會晤中共中央政治局委員楊潔篪和外長王毅。拜。。。。。

法新社/《讀賣新聞》

有 action 既 post 推唔郁，talk 既 post 就第一時間 all talk no action